別餵貓吃素 英動保組織警告︰否則要坐牢

素食人口近年在全球快速增加，更有人會讓家中的寵物一起吃「健康的」素食。不過，英國動保組織「皇家防止動物虐待協會」（RSPCA）近日警告，如果餵貓吃素，可能會令牠嚴重不適、患上重病，飼主若堅持提供素食貓糧，也可能違反動物福利法，一旦罪名成立，得面臨巨額罰款，甚至坐牢。

RSPCA發言人表示，目前在英國，平均每6間寵物飼料供應商，就有1間專為貓狗提供以植物為主的素食飼料。由於狗是雜食動物，理論上吃素也可以維生，但貓是肉食動物，需要吃肉。「貓咪是徹底的肉食動物，要仰賴在肉類找到特定營養維生，如牛磺酸（Taurine）、維他命Ａ及花生四烯酸（Arachidonic acid）。如果餵貓吃素食或全素，牠們可能會嚴重營養不良。」

發言人又補充：「在動物福利法下，主人必須確保『達到寵物的所有需要』，包括健康飲食、提供合適居住環境等等。」他更警告「執迷不悟」的貓奴，餵貓吃素在最壞情況下，會被裁定違反動物福利法，有可能被罰巨額罰款、甚至要面臨坐牢。

格拉斯哥大學臨床營養師錢德勒（Merge Chandler）表示，她曾經照顧過一隻貓，由於主人餵牠全素，導致貓虛弱到無法站立，嚴重瘦弱，大量脫毛，後來她把貓留在醫院照顧，並要求飼主答應餵牠吃肉，錢德勒才肯放貓回家。

做佛系喵，我佛你

素食者有好多種
但強迫身邊既人/動物一齊素食
就係正仆街

可惜10個素食撚 8個都係你講個種仆街

素食撚幾時感動埋非洲d大貓，唔好食羚羊， 吔蕉啦

素食撚連動物都唔放過

豹同老虎都係貓科 班素食撚幾時去傳教

動物撚vs素食撚 好精彩

貓係肉食性動物

另外2個會用說話單打你 就算係唔識嘅

素食原教旨主義者好快應該會出黎抗議

Link?

哇，好戲嚟啦！
素食撚大戰動保撚
好睇過哥斯拉大戰卡美拉

要有幾on9先會餵貓食全素

了解下唔同動物嘅消化系統先啦

貓糧咪算 Tesco 鎊幾一大包，當睇唔到bones、salmon 呢D字咪算

立法貓/狗糧一定要有肉類成份咪得

幫BB仔換片要得到BB嘅同意
要寵物食素就可以夾硬黎
左膠雙重標準

點解政府會批准D公司賣素食貓糧

BTW, 咁會唔會犯法?

啲素撚會自己整碟salad俾隻貓

g持動物撚同素撚互片

唔奇

既然係食素，點解要養完全食肉嘅動物，明明草食寵物都有好多

諗起貓食草就想笑